到依家都解唔通呢篇潮文上文下理

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

咁到底邊一處公平

人人心想事成實際上一事無成
咁咪公平

錢係好公平
錢都係好唔公平

公平在無人可以心想事成？

即係廢話

呢段說話入面個 "公平" 好明顯係 "平衡" 嘅誤植
佢係想講個世界需要平衡，只有少數人可以心想事成
而少數人嘅心想事成一定抵觸咗多數人嘅利益
多數人就唔可以心想事成，就係廢人

thanos

公平唔代表要所有人有相同嘅財富。

有能力嘅人獲得較多，無能嘅人獲得較少都可以係公平。
如果有人返工遲到早退返工煲劇訓覺，而你就做到隻狗咁，但最後人工相同。
咁樣又公平咩？

由出世開始就已經唔公平，
同樣嘅努力，無條件嘅人追極都追唔上

咁人的目標唔一定係財富超越所有人。

而家唔係深討緊篇潮文嘅logic咩

個天最公平嘅就係對所有人都唔公平

呢種公平=完全廢嘅人應該一事無成

公平在於世界並非“心想事則成”，而是“事成需幹勁”。
故公平在於“多勞多得”。